---
title: 風姿花傳
layout: post
lang: zh-Hant
category: flowers
depth: 2
date: 2011-03-16 00:03:00
---

### Chapter 3

好吧！蒼這一刻真的覺的棄天是不是腦袋有問題了？喜歡上同性的自己，也曾讓蒼覺的自己是不是不正常，但想要和同性結婚的棄天，是不是連“常識”也不懂？

蒼在發現他喜歡棄天的時侯，也曾迷惑過…喜歡同性真的可以嗎？雖然很久以前都會有“怪叔叔”找上門來表示要“幫助”他，但蒼自幼的教育讓蒼從來沒有被金錢誘惑而墮落，直到他遇上了棄天。

在這個邊緣地區，住着許多的邊緣人，蒼不是沒見過同性戀人，也見過出來賣的，但全都被瞧不起，因爲在玄宗國，這是一件不被接受的事。但是…蒼覺的他每次見到棄天，心裏都碰碰跳，每次遇上棄天和他說話，蒼都覺的好開心，想要和他再一起，可是他並不想接受棄天的幫助，知道棄天調查自己的時侯，蒼自覺的自己被甩了一巴掌，因爲…他不想讓棄天知道自己是什麼身份，住在什麼地方。

那一夜，蒼才知道…他愛上棄天了，而點醒自己的卻是住在離他家不遠的一對同性伴侶…。因爲他們說：「傻孩子！這就是愛阿！因爲你會對別人這樣做過嗎？」蒼聽着…原來他愛上了棄天。

所以蒼曾夢想着，當兩人的身份相同的時侯，他要好好的告訴棄天，他喜歡棄天。但當赤雲染重傷的時侯，翠山行和黃商子出事的時侯，每件事完結之後，都在告訴蒼，他與棄天到底差了多遠。

這一次大膽的示愛，除了有酒精的加持之外，蒼也想要放縱自己，就這麼一次…只是沒有想到兩人會這麼快速就…“發生關係”，而且！根據棄天的說法，先主動的要負責？拿了一張就算簽了也不會有效力的結婚證書，簽了就算負責嗎？

「怎麼？不籤？」棄天鄒了眉，一臉就是自己的清白被污辱的樣子，蒼看着他忍不住笑了出來：「你阿…就算我簽了…也不會有用！第一，同性不能結婚，第二…我還算未成年！」

「…就算我誘拐未成年…不！是你誘拐已成年也要籤，這是賣身契！」

「阿？」蒼張大了眼。

「首先…不管我們現在有了ｏｏ關係，你欠我的每一筆都要清楚，而且你去讀大學之後也要來我的店裏打工，以免你逃走…第三…」
棄天八啦八啦的說了一堆，內容實在搖頭，反正重點是…棄天不想讓蒼覺的他是在援交，也不想傷到蒼一家子的自尊，所以蒼最後聽懂了，所以他簽了。因爲這真的是拆除蒼心裏最難搞的那道牆的最佳工具。


後來…蒼在棄天的豪宅裏休息了三天才回去，一回去也沒停着，就開始收拾去首都的行李。

蒼一邊整理着，另一邊九方鍚也在，不過他臉色很陰沉。蒼知道九方鍚想要問什麼，兩人一直維持這個家到今天，九方鍚也爲自己趕走了不少想當他們家的“爸爸”還是“大叔”。但今天似乎是被某大叔給整碗包走就是了。


「我喜歡棄天！」蒼自己開口。

「蒼！我就知道！你！」九方鍚氣的大叫，但蒼一臉鎮定的樣子又讓九方鍚閉上了嘴巴，蒼才是這個家的大家長，就算只大自己一歲，蒼說的話還是有份量的。

「我知道！可是…九方鍚你知道嗎？…我的感情一直很扭曲，我也不瞭解什麼叫親情，什麼叫愛情，什麼叫正常的感情。可是…我知道…我想照顧你們，我想讓你們都過好生活，不想和大家分開…我想…就這是親情了。」蒼轉過身又開始整理行李，一邊折着衣服又說了：「和他再一起，我很開心…就算只是鬥嘴，我也覺的很開心，尤其是被我惡整的時侯…」蒼想起了豆漿事件，他微揚嘴角。

「總之…我想…這就是愛情了…雖然不被社會認同，但…我們這一家子何時被認同過呢？連請別人出來主持正義做證人，都辦不到了…」蒼頓了頓又開口：「所以就算了…我並不再乎我以後真的要結婚生孩子，我想要的就是能與我一同攜手走下去的人，這樣就夠了。」蒼知道自己的年紀來說，說這種話太過老成也不合實際，但…這卻是現在的心境。


將最後一件衣服放入箱子裏，蒼擡頭看着九方鍚，九方鍚似乎在想要怎麼去反對蒼的決定，所以蒼又說了：「你放心吧…這不是援交、我們欠棄天的每一筆錢你不是都有記起來，這一些都是要還的，還有…我去大學讀書，如果我沒有名列前矛，我就要自己付學費，你們也比照辦理，這是棄天說的培養人才計畫。今後，他還會開放獎學金讓人申請，我們是他的“慈善計畫”中試辦的人。爲了必免我們逃走，我們一樣要在他的便當店打工，保帳他的權益。」

「…阿？」這下換九方鍚無言了。

「所以這不是援交，而是他企業活動中的一環，因爲他說賺太多的錢，總是要回饋社會。而我和棄天的關係只是…」說到這…蒼又紅了臉，兩人只是什麼呢？簽了一張沒效力的“結婚證書”，算是夫妻嗎？最扯的那張證書只有結婚人，並沒有說誰是夫誰是妻的問題，一般不是都會寫？怪怪…

蒼搖搖頭：「我們只是變成情侶關係…」用情侶來說明應該會比較好。

「所以？」九方鍚眯着眼。

「所以你不用擔心這個問題，這不是我用身體換來的。」

「你和他…發生…關係了？」九方鍚臉色鐵青，蒼紅了臉點頭又說：「他要我負責任…」

「喔…那就好！」聽在九方鍚的耳裏是棄天被蒼吃掉，那這樣還算是可以接受，原來…棄天是個“大叔受”阿…，被住在不遠的同性夫妻教壞的九方鍚安心的想。


又過了幾天，棄天就來接蒼一同出發去首都了。

「要好好照顧自己！你也要好好讀書！我在玄宗大學等你！」蒼對送行的每一個孩子說着，而且他特別要求九方鍚復學，並給九方鍚定下了目標，這讓九方鍚抗議了好久。

「知道啦！」

「要好好聽華顏姐姐的話知道嗎！」還真的讓華顏來照顧這兩個小的。這時白雪飄就說了：「大哥也要和大叔一起好好生活喔！」

「大叔？」棄天聽到有點囧。

「大叔！你不可以欺負大哥知道嗎！」換赤雲染說。

「大叔？」刺激度乘二

「是阿…“大叔”！」黃商子還特別加強了大叔這兩個字，因此棄天被大叔這兩個字擊倒，一人站在遠處被壓着。


終於告別了半天，一行人總算得以出發。

「別這麼生氣…童言童語的！」蒼知道棄天很火大，看他那張臭到不行的臉就知道棄天氣炸了。

「哼！」雖然棄天不想承認事實上他已經是“阿公”階級，不過這隻限定於可愛的“阿孫Ａ”專用的稱呼，但是實際聽在耳裏他可是倍受打擊阿。

「九方鍚和我說…你是大叔受…」蒼呵呵的笑。

「什麼！」棄天氣的在馬車裏直接就撲到了蒼，他發狠的吻着蒼，是不是“大叔受”！他可要好好跟蒼證明一下…。


馬車裏傳來的的曖昧聲音，讓趕車的人臉紅加快速度…聽說那天他們很早就到達預定休息的客棧，但都沒有人去叫他們下車…。

<br/>

<br/>

<br/>


到了首都之後，棄天並沒有讓蒼住進宿舍，之前他已經讓斷風塵在首都的精華地段買了一間豪宅，一來方便成立棄天的辦公處，二來他讓蒼住在這裏可同時照料蒼。因爲蒼需要辦理入學和採買許多用品，所以一到首都就投入便當旗艦店的開幕準備。所以就讓蒼一個人去進入大學辦理所需要的東西。


蒼填完表格之後擡頭，見到一名紅髮的學長來收他的表格。學長看了蒼的資料之後，笑着問了：「你就是蒼？」

「阿…是的！」怪怪…這個學長怎麼會這麼問。

「你好！我是赭衫軍，你的直屬學長！」赭衫軍對蒼伸出手，蒼馬上就站起來和赭衫軍握手。這時他身後傳來聲音：「你學弟？」

「是阿…再等我一下吧！」赭衫軍對他身後的男子笑了笑，那個“學長”看來比蒼還要年輕。

「蒼！這位是墨塵音，他可是連跳兩級入學的天才兒童喔！」墨塵音別開臉，似乎不喜歡別人這麼說他。但他還是對蒼伸手：「歡迎加入！」

這兩人就成了蒼在大學裏第一個認識的朋友，之後蒼開始了他的大學生涯。


玄宗大學是玄宗國的第一學府，來這裏讀書的人，都是全國各地選出來的精英，大家本來在自家家鄉就是名列前矛，但全篩選出來又放在一起之後，就不見的是名列前矛了，大家都要比以前付出多幾倍的努力，才能維持好成績，但也有很多人無法承受這樣的壓力和刺激，休學的退學的也相當多。

第一年同常有幾百人入學，但能真正畢業的人不到一半。而蒼很快的就感受到了強大的壓力。許多課程都必須事先預習，而武學的修行更是費心思，加上蒼還要打工，所以蒼上課的時侯都很專心，下了課找時間讀書預習，隨着便當店的開幕，蒼就更忙錄了，所以每次一回到家就倒頭就睡。

另一邊棄天也是忙的團團轉，因爲他不只是只有這家旗艦店開幕，他還開放了加盟店，不但如此！棄天旗下還有幾支商隊來來往往，還有棄天最大投資，商隊驛站正在建設，所以棄天也不常在首都裏，兩人見面的時間也越來越短。


「今天的道法你聽懂了嗎？」藺無雙坐在蒼的身邊，手上拿着不知所云的筆記，他實在有些苦腦。

「嗯！」蒼點頭，他放下剛畫好的符咒說了：「怎麼？你不懂？真是難得…上次期中考不是第一名嗎？」

「那是因爲你打工遲到，被夫子扣分，要不然你還是第一名好不好！」藺無雙拿過蒼畫的符咒，他笑着又說：「說到打工，你在那家很囂張的便當店打工…」

「是阿！」

「前一陣子大家都在討論那家便當店，老實說…經營策略真的很厲害。」藺無雙放下符咒之後又說：「一開始並不和已經經營了幾百年的飯館、食堂搶市場，而是從外圍鄉鎮開始經營，不開放加盟把市場做出來，讓大家都習慣了新的吃法之後，一舉在精華激戰區開戰，這個老闆…有頭腦。」

「是阿！」蒼並不否認棄天的經營方式，不過說到棄天…他已經有三個月沒有見到棄天了，再過一個月就要放年假了，不知道棄天會不會回來過年，而他也要回去和九方鍚他們團圓。

「對了…你要加入學生會嗎？」

「我一點也不想加入！」

「你的學長赭衫軍是裏面的部長也，你不加入幫他成爲學生會長嗎？」

「…我光應付功課就來不及了…而且…無雙…我其實和你們不一樣我…」

「我知道！你是靠獎學金來讀書的！不要每次都說同樣的理由。」藺無雙甩甩頭：「我們這麼麻吉我當然，而且…你學長已經來拜託我來當說客了。」

「我上次已經和學長談過了，沒想到他還不死心阿！」蒼開始收拾東西，他要準備去打工了。

「你學長被稱爲玄宗四奇之一，當然問頂學生會長是勢在必得，但他就算成爲會長也需要幹部的加持才有辦法推動學務阿。我是已經被他內定了他的部長了。」

蒼收好了書：「我要打工，去了學生會我就不能打工了，不能打工…你養我嗎？」蒼又敲了藺無雙一記，他就離開了教室。藺無雙看着蒼離去的背影，他的臉色沉了下來：「養你也無所謂阿…」


蒼並沒有多想學生會的事，他回到家的時侯已經很晚了，洗完澡之後正要再看一點書就發現棄天已經回來了。

「阿…你回來了！」

「…蒼…」棄天看來很累的樣子，他坐在床上懶懶的看着蒼。蒼來上大學的這半年改變了很多。一來是蒼在棄天的良好照顧之下，已經脫離了一副營養不良的樣子，而且加上武學修行，蒼的身型也拉長，身上也結實了，而且…全身上下散着少年轉爲成年人的中性氣息。

「過來…」棄天的眼神很深邃，蒼突然有點緊張了起來。老實說…一開始他們來到首都之後，常常做愛，三不五時就會滾床單。但是隨着兩人工作、學業開始忙了之後，不要說做愛了，連一起睡的時間也沒有。

「我要讀書…」

「過來…」棄天很累了，他不想在這種事上費心神，所以口氣並不是很好。而蒼覺的他的功課比較重要，他不希望棄天老是這麼強迫他，所以他沒有動。

「就一下下…讓我抱抱你！」棄天看出蒼的不悅，他雖然內心不快但還是想要討好自己的小情人。而蒼知道棄天趕路趕了一天，這麼一點要求也不配合就太不人道了，所以蒼走了過去，一走過去就被棄天拉過來壓在身下。

「棄天！」蒼叫了出來，但棄天把蒼的雙手拉高壓在頭上：「你真是越來越任性了…」

「誰任性了！你不要一回來就發情，我明天還有武學課要上！我不想做！」蒼生氣的叫了出來。

「一兩節課沒有上又沒有關係！」棄天開始脫蒼的睡衣。

「我不…」話還沒有說完就被棄天睹住嘴。棄天用力的卷着蒼的舌頭，他咬着蒼的脖子，他知道這是蒼的罩門，而且只要捏住蒼的乳頭，蒼就投降了。所以棄天鬆了手，但蒼卻利用這個機會推開了棄天。

「我說我不要！」蒼吼了出來，並一腳踢開了棄天。整個氣氛馬上就沉重了下來。

<br/>

<br/>

棄天鄒着眉頭看着蒼，蒼拉着身上的衣服：「你就不能考慮一下我的狀況嗎！」

「我已經幾個月沒有見到你了！你應該瞭解我有多麼思念你！」棄天不知道蒼是那根神經不對，以往都會迴應的！

「我說過我明天有武學課要上！」蒼拉好了衣服就要離開房間，棄天有點火了：「給我站住！」口氣很差。蒼強直了身子，沒有動。

「你知道我明後天就要離開這裏了嗎？我只能抽時間來看看你，你卻碰都不讓我碰！是怎樣！讀書就比我重要！」棄天其實又開始抱持着蒼讀不讀書都沒差，最好就別念了，和他一起去世界各國旅行做生意就好了。

而蒼不是這麼想的，他一但立下了志向就要前進就要達成，而且…感情是一回事，但唸書就又另一回事了，他可沒有忘記他和棄天打的契約，沒有優秀成績就要付學費，還有弟妹們的。

如果這是在一般的大學就算了，蒼有自信自己不會輸給任何人，可是這裏是玄宗大學，身邊的同學都是怪物級的實力，有些還是不怎麼唸書的，但就是莫明的“優秀”！像他的好同學：藺無雙！有人“數理”不用反覆練習，用翻書的就會了嗎？藺無雙就是這種人！數理給他用“看”的…考試拿十級分！

就算蒼是在自家家鄉是第一名畢業，必竟是在鄉下，實力本來就跟不上大都會出身的孩子，蒼是費了多少的努力才讓自己跟上同學的進度和實力？雖然現在功課和學習力都已經跟上，但蒼並不想就這麼鬆散，他也想要早一點能和棄天平起平坐。而棄天長時間不在家，蒼雖然想他想的緊，但蒼覺的他們的日子還很長久，所以就算有慾望，忍一忍就過去，要不然就自己的好伴侶：左手先生。而且還是想着棄天做的…。


「這是兩碼子的事！」蒼火氣也上來了：「你就不能體諒一下我的情況！」

「讀書是很重要沒錯！但你有讀沒讀都對我沒差！」這麼一說剛好刺中蒼的痛處，蒼氣的轉過身甩門跑了出去。

「蒼！」棄天站了起來也追了出來，但蒼已經離開了房子，正當棄天要用“能力”把人抓回來時，斷風塵來了，帶來了許多的帳本和文件，看來是要和棄天對帳和討論明年度的計畫。因爲棄天留在這裏的時間很短，所以有時間就要好好的利用。

「你東西放着，我會看！」棄天就要走，而斷風塵說了：「由他吧！反正他無處可去，我看他什麼也沒帶，他很快就會自己回來！年輕人總是會有叛逆期，你兒子不也是叛逆過頭，離家出走了一段時間！」

「…你找死阿！」棄天氣綠了臉，可斷風塵說的是事實。所以他只好在家裏和斷風塵開會討論，然後等蒼回來。


另一邊蒼在路上跑了好久，棄天又開始了那種心態，難到棄天不知道自己就是不想這樣子嗎？他不想全部都依靠棄天，而讀書是維一自己不用依靠棄天的方式阿！爲什麼棄天還要說這種話！蒼停下腳步，胸口好痛！

「蒼？」身後傳來的叫喚讓蒼回過頭，在他身後竟是藺無雙。

「無雙？」

「真難得…你也會出來玩阿！」藺無雙笑着說，而蒼才發現自己是跑到鬧街上來了。

「沒有…」蒼別開臉，這時侯蒼也發現他是連錢包也沒帶就跑出來了。而藺無雙似乎知道蒼的囧境，所以他也沒有多問，就拉着蒼進入了茶店，吃了消夜就把蒼帶回學校宿舍。
進入宿舍之後，蒼看到他的學長衣衫不整的正壓着一個人，正當蒼要開口確被藺無雙阻止，之後他的學長就開了門，把那個剛被他壓在身下的人帶入房間。

「學長…」

「怎麼！幻滅啦！」藺無雙笑着帶着蒼進入自己的房間。

「沒有…只是嚇到而以。」

「赭衫學長和墨塵音學長的事可是公開的祕密呢！不過我想你應該不知道，因爲你完全不關心除了學業以外的事。」藺無雙拿了自己的睡衣給了蒼，讓蒼去浴室換衣洗澡。因爲被說中了，所以蒼紅着臉就進入浴室。


過了一會兒，蒼走出來就換藺無雙進去，蒼就看着這個房間。房間很大，有好幾櫃的書，書桌上也是堆滿了書，有一間浴室和六鬥櫃，房間裏的另一邊放着琴，一張大床。
藺無雙走了出來，蒼坐在床邊問了：「那個消夜的錢…」

「我請客！」

「你不問我…」

「離家出走嘛，我常做！我就是不想留在家裏才跑到這裏讀書的，所以我明白！」藺無雙笑了笑就爬上床躺下。

「謝謝你！」蒼也躺了下來，之後閉眼。

「你爲什麼不會很吃驚你學長的事？一般人都不會接受吧！」

「是阿…一般人…我比較好奇的是你們似乎無所謂…」真的累了，所以蒼的睡意很快就上來了。

「男子宿舍…都…」藺無雙發現蒼已經睡着了。藺無雙看着蒼那漂亮的雙脣，他伸手輕輕的撫着：「該說你真的不知道…還是你太信任人？蒼…」沒錯！藺無雙喜歡蒼。打從入學典禮那天開始。

蒼雖然很低調，但他的長像可不低調，一進入這所大學馬上就被受注目，藺無雙自認自己長的不差，但和蒼站在一起，蒼身上散發的沉穩氣質和特別成熟的雙眼，做事比一般同學都要深思熟慮，就連學長們也不及蒼的氣度。這樣讓藺無雙有被打敗的感覺。兩人是同期、又是同班同學這讓藺無雙開心了好久，後來知道了赭衫的事，還有男子宿舍才知道的事。之後自己一直在關注着蒼，當藺無雙注意到自己的執着時，被赭衫軍幾句話點醒，原來自己喜歡蒼。但…蒼就像其他學長說的，是支超級大木頭，想要引起蒼的注意可能很難。

「這算是羊入虎口嗎？」藺無雙低下頭，他看着蒼溼澗的雙脣，所以他低下頭，氣息就噴在蒼的臉上，藺無雙慢慢的…

「棄天…別鬧了！」蒼不自覺的揮了手，這一揮不但揮開了藺無雙，也讓藺無雙相當驚訝，那個“棄天”是誰？

蒼捲了卷被子又說了夢話：「我還要上課…腰會很酸…」

「…蒼…」藺無雙不知道自己現在是什麼樣的心情，光那句“腰會很酸”就知道蒼也是同類，但…他是有情人了。所以藺無雙下了床。
他推門而出，剛好看到赭衫軍也走出來。

「你們竟然在走廊上就發情！考慮一下別人好嗎！」藺無雙提醒，而赭衫只是淡淡的笑了笑：「是是是！」說完就離開，他的房間在樓上。

「撿到了蒼是很開心沒錯，但知道蒼有情人就很慘，本來想要欺負人的…」藺無雙嘆口氣，看來他需要冷靜。

<br/>

第二天，蒼什麼都不知道的醒過來，因爲前兩堂沒課，所以蒼就先回家去換衣服和拿教具（劍）。本來藺無雙堅持要送蒼回去，而蒼只是笑了笑迴應：「我沒事的！」才沒讓不明原因黑眼圈的藺無雙跟回來。

一進門，棄天就坐在大廳前，身上已經穿戴好外出服，看來正準備要出門。

「棄天…」

「回來了！」棄天臉色不是很好，但並沒有對蒼髮火。

<br/>

<br/>

<br/>

蒼下意識的低下頭，但蒼並不覺的自己那裏錯了，所以他又擡頭看着棄天。

「昨天…我在同學的宿舍過夜。」蒼先交待去處。

「…所以呢？」棄天沉着神色，他看着蒼。

「我要去上課了！」蒼說完就離開大廳，換了衣服東西一拿就出門了。結果在大門口遇到許久沒有見面的補劍缺。

「蒼？」

「狼叔…等我回來再聊，我上課要來不及了！」蒼一陣風像要逃走一般的跑了。補劍缺看的一頭霧水，一進大廳就知道蒼爲什麼一陣風逃走了，大廳像是被炸過一般，沒有一樣東西是完好的。

「唉啊啊…這是怎麼了？小倆口吵架了？」補劍缺笑了笑，他們家棄總的表情還真精采。

「哼！一天到晚只知道讀書！就算他不讀我也沒差，我們是戀人吧！連讓我抱都不肯！」棄天忍不住就對補劍缺發飆，而補劍缺只是挖挖耳朵說了：「陛下！你也不想想…當初蒼是怎麼樣的情況和你走到今天，他一直很努力只想和你平起平坐，你以前被他拍了一臉的飯的事難道都忘了？」

「…自尊心…」棄天鄒了鄒眉。

「你們的日子還長久，一般人的平均壽命是五百歲，蒼才幾歲呢？不用這麼急啦！」補劍缺說完，斷風塵就進來了，一行人就準備出門巡店。


當天蒼上完課之後，就直接到店裏面打工，而棄天就在樓上，兩人沒交集也沒說話，直到收店爲止，棄天都沒有下來。蒼收完了店之後就準備回家，這時棄天才走下來。

「一起走？」看來棄天有好好思考過補劍缺說的話了，所以他放輕了口氣。

「…好吧！」反正路都一樣，不一起走也要一起走了。


兩人就一起走在路上，因爲已經有點晚了，所以路上也沒什麼人，突然間棄天停下了腳步。

「蒼…我想…你休學好了！」

「你說什麼！」蒼鐵青了臉。

「我不想幾個月才見你一次面，和我一起去旅行。」這個問題是棄天今天想了一整天的問題，兩人之所以會吵架就是這個原因了。

「不可能！」蒼氣推開了棄天，一路跑回家，棄天也追了過來，一進房子裏棄天就撲倒了蒼。

「你知道我多麼想要把你綁在我身邊！」棄天不願傷了蒼，所以他也算了力道，把蒼壓在身下。

「你該知道我有我的志向和想法！我不想依靠你而活！」蒼用力了頂了棄天的肚子，棄天痛的放開了蒼，蒼滾到了一邊去。蒼拉着自己的衣服：「你就只想要和我上床嗎！那這樣和援交有什麼不同！你說你喜歡我，卻又不讓我做我想要做的！我不想要像個咐屬品一樣放在你身邊。」蒼吼完就爬起來衝裏房間裏，把衣服和書打包，他要離開出走！不想和這個男人在待在同一個房間內。

棄天走進來，看到蒼快速的包好了行李，臉色更青了，他冷冷的問：「你去那裏！」

「與你無關！我們現在需要互相冷靜一下！」蒼說完就走，這時棄天終於忍不住了，他抓了人就丟上床壓着：「不要太過份！」

「過份的人是你！」蒼一吼完就被棄天咬着脣，他用力的壓着蒼，瘋狂的齧咬着蒼的脣，並開始拉蒼的衣服。突然一陣光芒發出棄天整個人被蒼彈了開來，原來蒼用了他新學的武學。因爲措手不及，所以棄天被彈開，要不然這種小小的氣勁怎麼可麼會彈開棄天。

棄天更火了，而蒼一骨腦兒跳了起來，抄起了行李就從窗口逃了出去，棄天本要要追，這時侯偏偏又有意識傳送進來，是鬼之國發生事情了。棄天皺了眉頭就消失了身影。


蒼一路衣衫不整的跑進了學校，直接就闖進了宿舍，藺無雙看到蒼的慘樣時，他嚇了好大跳。

「你能不能收留我？」蒼看來很慘，他的雙脣都被咬破了。

「好阿！但…你沒事吧！」藺無雙讓蒼進來，就去找舍監拿藥箱來給蒼擦藥。藺無雙看到蒼的慘樣，心裏早就知道了七八，蒼一定是和那個“棄天”怎麼了。

幫蒼擦好了藥之後，藺無雙忍不住的問了：「你和那個棄天怎麼了嗎？」

「…」蒼的臉一整個就紅了，藺無雙怎麼會知道他和棄天的事？藺無雙看到蒼臉紅的樣子，他笑了出來：「你昨天說夢話阿！要不然我怎麼會黑眼圈！」

「阿…真對不起！」這下蒼臉更紅了，他到底是在夢中喊了什麼阿，該不會都喊了一些不該喊的吧！

「被我說中了？」藺無雙直接跳過其他的問題，直中紅心的問着蒼，蒼又低下頭點頭說：「我和他吵架了…」

「喔…因爲他用強的？」

「不是…我們只是…無法溝通而以。」蒼嘆口氣。

「是嗎？對了…你的棄天…是那個便當大王嗎？」

「阿？」蒼又臉紅了，而藺無雙雖然內心有酸意，可是能一直看到臉紅的蒼到也覺的值得，那個大木頭的蒼也有這麼一面阿。

「我又說中了？」去他的直覺。

<br/>

另一邊，補劍缺看到房子被炸了一半，他實在很無言，這個棄總髮飆從來不看場合嗎？這裏可不是可以讓他爲所預爲的鬼之國阿。


「你們是怎麼了？」

「蒼離家出走了！」棄天再一個反掌就打碎了另一個柱子。

「阿…我說…陛下！我能問問原因嗎？」補劍缺其實並不想管這檔事，但很難得看到他家主子爲情所困，加上爲了自己以後好辦事，他還是開導一下好了。棄天看了補劍缺一眼，這種事你也懂？

「唉阿！論實力和能力我是比不上你，但戀愛我就很有經驗！說吧！陛下！」於是棄總就一五一十的說了，而補劍缺是越聽越頭大，他家的主子是不是越活越回去了。
於是補劍缺就說了：「蒼還只是孩子，你這麼急做什麼！而且…你們年齡身份地位差這麼多，這一直以來都是蒼的死穴，加上他也有朋友也有自己的生活圈，要一個還沒有見視過花花世界的孩子跟在你身邊？誰都會離家出走！你兒子不就是這樣！」

「可以不要提朱武好嗎？前幾天他又生了第二胎，竟然沒有通知我！要不是九禍做月子出問題，我這當下還沒有趕回去看孩子！」棄天似乎氣有點消了。

「陛下，不讓他讀書太可憐了，他現在最需要的就是這部份！你是希望得到一個蒼娃娃，還是一個活生生的人？」

「…」這下棄天無話可說了。

「你們的日子還長久，何必急於一時呢？而且…如果蒼是這種你給了好處就依咐在你這邊，我想你也不會對他有興趣才是。」


聽到補劍缺這麼說，棄天似乎看開了。

<br/>

<br/>

<br/>

另一邊學校宿舍
蒼換好了衣服就準備要預習功課，所以他借了藺無雙的書桌。

「你知道你學長的事…不會很吃驚是因爲你也有同性的戀人？」

「…無雙…你會瞧不起我嗎？」蒼沒有回頭。

「不會！」

「謝謝你！」蒼專心於課本上。


第二天，蒼先去便當店請假，因爲他不想在店裏面又遇到棄天，隨後就認真的上課，蒼打算等到棄天離開這裏之後，才會回到那個家。

然…棄天因爲等不到蒼回家，所以他把隨後的行程都給推了，商隊也丟給斷風塵去處理。他耐着性子等蒼回家，兩人再重新好好談談。可蒼卻一直不回來，這讓棄天的火燒很大。

在學校的蒼觀察了幾天，發現棄天跟本沒有離開首都，看來是在等自己回去！所以蒼也覺的他打攪同學也夠久了，即然棄天沒有離開，那兩人是該好好談談。所以那天下課之後，蒼就整理好行李，打算回家去。


藺無雙看着蒼整理物品的背影：「你真的要回去？」

「這是我和他的問題，我們必須要好好的談一談。」

「蒼…」藺無雙來到了蒼的身邊，老實說！藺無雙並不想讓蒼離開，所以他想了一下之後就說了：「蒼…我很喜歡你。」

「謝謝！」蒼沒有擡頭。

「不是同學的喜歡！」藺無雙拿走了蒼的行李，而蒼這時才擡頭看着藺無雙。

「你在開玩笑？」

「你知道你同學的個性的！」藺無雙很認真的看着蒼，而蒼別開了眼：「好同學…不要在玩了…」蒼覺的…他的世界是怎麼了，身邊的好同學好朋友竟然也對自己抱有這樣的感情。

「你該選擇的是與你相同世界的人，而不是高高在上的便當大王！」說完藺無雙就撲倒了蒼，蒼就被藺無雙壓在身下！

「無雙！」蒼推着同學，而藺無雙不打算放人，天知道他忍了多久了，加上蒼每天都睡在他的床邊，他總是要在半夜的時侯躲進浴室裏把慾望給解決。知道蒼和年長的情人吵架，藺無雙覺的現在是搶人的好時機，所以說什麼也不可能放蒼離開。

「你知道嗎？這個學校有多少人對你有暇想？」

「怎麼可能！」蒼覺的自己何時有這種媚力了。

「爲什麼不可能！寫給你的情書和想要接近你的人都被我阻止了，你當然不知道！」藺無雙說完就快速了施了咒，這是定身咒能讓人一時動彈不得。蒼傻了眼，這咒語不是今天才剛教，藺無雙就會用了…他覺的自己的自尊心又受到了打擊，不爲是怪物級的同學，但打擊歸打擊！蒼知道現在自己很危險。

「你冷靜點！」

「我不想冷靜，冷靜會讓我住手！赭衫學長說的對！要就快點出手，要不然後悔的就是自己。」蒼在心裏大罵：這是什麼爛理論！

「無雙！你不想讓我討…」話還沒有說完，藺無雙就吻住了蒼的雙脣。蒼張大了眼。


蒼的雙脣很軟，藺無雙不是沒有吻過別人，但他就覺的蒼的雙脣很軟，他吸吮着，蒼的鼻息就噴在自己的臉上，那感覺很熱，所以藺無雙掐住了蒼的下巴，讓蒼開口，自己的舌頭就捲了進來，蒼動不了，所以他用力的咬了藺無雙，卻因爲藺無雙掐住了自己的下巴而動不了。

直到藺無雙滿易的放開了蒼，蒼的眼裏已經有了溼意。

「蒼…我喜歡你…」藺無雙開始解開蒼身上的衣服。

「無…雙…」蒼的身體其實已經習慣被棄天疼愛，他的身體知道這種歡愛的感覺，所以當自己的衣服被拉開，他的胸口雙姝就有了反應。

「你一定被好好疼愛過…要不然不會這麼快就有反應！」兩人都正值青春期，慾望似乎沒有因爲對像不同就不異被挑起。

<br/>

「你們在做什麼！」這聲音讓兩人強直了身子，是…棄天。棄天的身後是舍監老師，看來棄天是以監謢人的身份進來這宿舍，要不然怎麼會有舍監陪同。

「棄…」這時定身咒失效了，所以蒼坐了起來。但棄天的眼神很殺人，第一次蒼見到了發火的棄天。

棄天全身魔氣大放，那氣勁把衆人掃飛了出去，要不是老師發現的快，要大家快跑，一陣氣爆之後，想必大家全成了挺屍。

因爲房間爆炸的原因，讓大家全都逃出房子，再一陣天搖地動之後，整排的房子被移爲平地。

<br/>

「給我一個不殺你的理由！」棄天掐住了藺無雙的脖子，藺無雙完全沒法說話，他漲紅了臉。這時棄天身下突然道法法陣浮起，施咒的是赭衫軍爲首的玄宗四奇四人。

「放開他！」舍監老師也加入陣法，沒有想到棄天只是冷笑，手一甩就把藺無雙和道法一起甩了出去，六個人全撞成了一團。另一邊蒼完全沒有辦法動彈，因爲蒼受到太大的衝擊了。

因爲蒼對於棄天的過去，雖然好奇！但蒼從來不過問，現在棄天全身暴發的魔氣就表示他是鬼之國的人，而且…力量強大！不可能只是商隊主人。就他對鬼之國所知道的常識，力量越強大的人，身份地位越高！向棄天這種這麼純的魔氣，該不會是皇室裏的人吧！

「全都給我消失吧！」棄天似乎是要一口氣把那六人給全殺了，蒼這時侯才回過神來，當棄天的氣勁打出來的時侯，蒼動了，他擋到了六人的面前閉上了眼。但…過了好一會兒都沒有被擊中的感覺，再張眼原來棄天在打到蒼之前，把力量打到別的地方，於是另一排的房子全倒了。

「棄天…」

「告訴我理由！」棄天忍着想殺人的想法，瞪着蒼，而蒼再看到另一排的房子倒了，還好因爲剛才的地震大家都逃出來，因此傷害降到了最低而鬆了一口氣，他轉回頭正面看着棄天。

「我和他之間沒有什麼！」

「是嗎？」

「我有我交朋友的權利吧！他們是我的同學！你一進來就大開殺戒，爲什麼就這麼自私的自以爲是的覺的我該爲你而轉？」蒼覺的兩人真的需要好好的溝通。

棄天想起了補劍缺說的：他也有朋友也有自己的生活圈，要一個還沒有見視過花花世界的孩子跟在你身邊？誰都會離家出走！

所以呢？因爲自己太專制所以朱武也離家出走，現在連蒼也是？還揹着他和同學偷情？

是自己真的不對，還是蒼有問題？棄天已經不想再深入去探討這個問題，而補劍缺的話尤言在耳的說了：陛下，不讓他讀書太可憐了，他現在最需要的就是這部份！你是希望得到一個蒼娃娃，還是一個活生生的人？

是因爲愛他，所以就要放手嗎？他希望蒼能開心，就像以前一樣的笑着，而現在的蒼正鄒的眉頭，眼裏寫着怒意…是否…就此放手對蒼、對自己都是最好？

<br/>

「冷靜一下！藺無雙是我的朋友、同學！我們就只有這樣…剛才你看到的是…」

「不用說了…」棄天打斷了蒼的話，他轉過身之後說了：「我放手，你以後不用回來了。我會讓斷風層來善後！」說完，人就消失了身影。而蒼如被天雷擊中般的傻了眼…棄天…不要他了？
